## О круги ИТ

Дом Протопии это не только физическая площадка, но и виртуальное сообщество в сети интернет. Мы активно пользуемся ит-решениями и социальными сетями, поэтому нам необходимо развивать свою ит-инфраструктуру и ит-решения.

**ИТ круг** - это социократический круг в составе Дома Протопии, который занимается поддержкой:

- технической инфраструктуры Дома Протопии - сервера, проводные сети и роутеры Дома Протопии;
- доменов и хостингов Дома Протопии
- работоспособности сайтов, расположенных по адресу [https://protopia-home.ru](https://protopia-home.ru) и его поддоменов.
- актуальной кодовой базы и конфигураций ит-систем Дома Протопии, в том числе бота Дома Протопии. 

В рамках **ИТ круга** находиться текущие ИТ-проекты Дома Протопии не выпущенные в опен сорс.

### Системный администратор

В команде присутствует ответственный за ит инфраструктуру. Он следит за работоспособностью сайтов 

Отвественный за ит инфраструктуру может совершать любые действия обеспечивающие работоспособность сайтов, а также запрашивать средства из фондов Дома Протопии.

### Разработчик

Отвественный за поддержку работоспососности кода
